【WHITE TRASH】港留學生因戴口罩遭毆打 澳洲男被判入獄2個月

【星島日報報道】新冠肺炎席捲全球，於外國多次傳出有亞裔人士因戴口罩被歧視。早前，一名在澳洲塔斯曼尼亞霍巴特（Hobart）的香港留學生Ted，因為在當地戴上口罩防疫，遭受澳洲一個38歲男子出言侮辱，大罵「你感染病毒」、「滾回你的國家」，最後還被他毆打，導致他臉部和眼睛受傷。傷人者周五（20日）認罪，被判監兩個月。

根據澳洲媒體報，該名留學生Ted表示，他在周四（19日）與好友在當地商場的停車場取車，期間遇到一名38歲澳洲籍男子。當時Ted戴著口罩，澳洲男子突然向他大罵「你感染病毒」及「滾回你的國家」。Ted與他朋友未有理會，繼續前往取車，但該男子一直尾隨他們，其後更向Ted臉部揮拳，打碎了他的眼鏡，使他眼睛受傷。警方接報隨即拘捕該男子，他周五認罪被判監。

Ted表示，早前亦聽說過類似事件，有留學生因戴口罩，其他人以為他們感染病毒便毆打他們，「沒想過發生在自己身上」。他又指，室友在當地KFC 亦有類似遭遇，被數名年輕人嘲笑他的室友戴口罩，更想動手打人。

塔斯曼尼華人社區領袖唐永蓓（Yongbei Tang）表示，對事件感到痛心，認為衝突是源於文化差異。她表示，「在西方文化，生病後戴口罩是一種保護，但在東方文化中，戴口罩則認為口罩是用來預防和保護自己，希望人們可以理解不同文化」。

當地警員Laurie Huxley表示，涉事男子於周五早上出庭受審，承認犯有普通襲擊罪，並被判處2個月監禁。「幸運的是，受害者沒有受重傷。在我們的社區，沒有任何藉口可以對他人進行言語或身體上的傷害，我們對暴力零容忍」。

奶得開心，sm得更開心